# در باب اهمیت Comment و Documentation

**همیشه یادتون باشه هنر واقعی در کدنویسی اینه که جوری نوشته بشه که توسط دیگران به راحتی قابل درک باشه**

این رو به عنوان یک قانون برای ذهن خودتون تصویب کنین که همیشه برای همه متد ها و کلاس ها **باید** کامنت راهنما نوشته بشه و در این مورد هیچ استثنایی وجود نداره. یک روش خیلی موثر برای برنامه نویسی سریع و قابل فهم و کاربردی اینه که **قبل از اینکه** عملکرد متدی رو بنویسین (منظورم بعد از نوشتن اسم متد و اکسس مدیفایر و .. ایجور چیزاست) اول در موردش و عملکردی که میخواین داشته باشه تو یک کامنت توضیح بدین. این اول از همه باعث میشه که ذهن شما قبل از وارد شدن به کد نویسی و  پیاده سازی الگوریتم در کد با عملکرد الگوریتمی که میخواین بنویسین بیشتر آشنا بشه و بتونه برای اون کد های بهینه تری رو ارایه کنه؛ از طرف دیگه چون از قبل باهاش آشنا میشه سرعتتون موقع نوشتن کد افزایش پیدا میکنه و سریع تر چیزی که میخواین رو میتونین پیاده سازی کنین.